**吳智昊**（，）。[韓國](../Page/韓國.md "wikilink")[男演員](../Page/男演員.md "wikilink")、[模特兒](../Page/模特兒.md "wikilink")。1998年，通過[Cafe
Latte](../Page/Cafe_Latte.md "wikilink")[廣告出道](../Page/廣告.md "wikilink")。

2006年，因演出《[幻想的情侶](../Page/幻想的情侶.md "wikilink")》而人氣急升，一躍成為韓國的一線演員。2007年1月，之前交往了2年的女友在主动提出分手后不久上吊自殺\[1\]，吴智昊在電視節目接受訪問時，曾一度落淚。而后某电视台称得到死者母亲和其他亲属的同意，进入其房间进行拍摄，并公开有关吴智昊的私人物品，引起公众的不满与声讨\[2\]。經歷此事後，吳智昊情緒十分低落，停止所有工作，外出旅游并休息將近半年，才接拍新劇。

2008年至今，他主演的《[愛情殺手吳水晶](../Page/愛情殺手吳水晶.md "wikilink")》、《[贤内助女王](../Page/贤内助女王.md "wikilink")》、《[推奴](../Page/推奴.md "wikilink")》等电视剧都受到好评。

除發展演藝事業，2010年更與3名朋友合作經營的線上泡菜店「男子泡菜」，於短短半年間，營業額已高達2,840萬港元。2011年5月2日亦會與合作經營的線上泡菜店「男子泡菜」的合夥人，於SAMSUNG
STORE開鋪賣美式pizza名為"NAMJA PIZZA"。

2014年4月，吳智昊與交往2年的圈外女友步入婚姻。2015年12月31日，經紀公司相關人士表示其妻已於30日上午產下一女，母女均安。吳表示不少人一直很好奇女兒的樣子，因為很期待她會否遺傳到爸爸的精緻五官，不過亦謂不少人看到照片後不會稱讚她漂亮。吳智昊亦表示雖然滿足不了人們的期望\[3\]。

## 演出作品

### 電視劇

  - 2001年：[KBS](../Page/韓國放送公社.md "wikilink")《[Cool](../Page/Cool.md "wikilink")》
  - 2002年：[MBC](../Page/文化廣播_\(韓國\).md "wikilink")《[告白](../Page/告白_\(韓國電視劇\).md "wikilink")》
  - 2002年：MBC《[羅曼史閒嗑牙](../Page/羅曼史閒嗑牙.md "wikilink")》
  - 2002年：MBC《[女兒們 飛呀](../Page/女兒們_飛呀.md "wikilink")》
  - 2002年：[SBS](../Page/SBS_\(韓國\).md "wikilink")《[男與女 -
    給無道先生](../Page/男與女_-_給無道先生.md "wikilink")》
  - 2003年：SBS《[刑事](../Page/刑事_\(電視劇\).md "wikilink")》
  - 2003年：KBS2《Drama City－揮揮手帕》
  - 2004年：KBS《[第二次求婚](../Page/第二次求婚.md "wikilink")》
  - 2005年：MBC《[我美麗的理髮廳](../Page/我美麗的理髮廳.md "wikilink")》
  - 2005年：MBC《[新進社員](../Page/新進社員.md "wikilink")》飾演 李奉三
  - 2005年：MBC《[秋日驟雨](../Page/秋日驟雨.md "wikilink")》飾演 崔潤宰
  - 2006年：KBS《[感謝人生](../Page/感謝人生.md "wikilink")》
  - 2006年：MBC《[幻想情侶](../Page/幻想情侶.md "wikilink")》飾演 張哲秀
  - 2007年：SBS《[愛情殺手吳水晶](../Page/愛情殺手吳水晶.md "wikilink")》飾演 高萬秀
  - 2008年：KBS《[單身爸爸戀愛中](../Page/單身爸爸戀愛中.md "wikilink")》飾演 江風浩
  - 2008年：KBS《[親親老爸](../Page/親親老爸.md "wikilink")》飾演
    徐賢俊<small>（客串）</small>
  - 2009年：MBC《[賢內助女王](../Page/賢內助女王.md "wikilink")》飾演 溫達修
  - 2010年：KBS《[推奴](../Page/推奴.md "wikilink")》飾演 宋太河
  - 2010年：KBS《[逃亡者Plan.B](../Page/逃亡者Plan.B.md "wikilink")》<small>（客串第1集）</small>
  - 2012年：[WOWOW](../Page/WOWOW.md "wikilink")《[六個陌生人](../Page/Strangers6.md "wikilink")》飾演
    朴泰賢／朴宇勛
  - 2012年：[tvN](../Page/tvN.md "wikilink")《[第三醫院](../Page/第三醫院.md "wikilink")》飾演
    金承賢
  - 2013年：KBS《[職場之神](../Page/職場之神.md "wikilink")》飾演 張奎直
  - 2013年：tvN《[籃球](../Page/籃球_\(電視劇\).md "wikilink")》<small>（客串）</small>
  - 2014年：[OCN](../Page/OCN.md "wikilink")《[能看見鬼的警察處容](../Page/能看見鬼的警察處容.md "wikilink")》飾演
    尹處容
  - 2015年：[JTBC](../Page/JTBC.md "wikilink")《[下女們](../Page/下女們.md "wikilink")》飾演
    無名／李非
  - 2015年：[OCN](../Page/OCN.md "wikilink")《[能看見鬼的警察處容2](../Page/能看見鬼的警察處容.md "wikilink")》飾演
    尹處容
  - 2015年：SBS《[深夜食堂](../Page/深夜食堂_\(韓國電視劇\).md "wikilink")》飾演 成均
  - 2016年：MBC《[My Little Baby](../Page/My_Little_Baby.md "wikilink")》飾演
    車政韓
  - 2016年：KBS《[Oh My 錦朏](../Page/Oh_My_錦朏.md "wikilink")》飾演 毛輝哲
  - 2018年：SBS《[能先接吻嗎？](../Page/能先接吻嗎？.md "wikilink")》飾演 恩京秀
  - 2019年：KBS《[為何那樣，奉尚先生](../Page/為何那樣，奉尚先生.md "wikilink")》飾演 李真尚

### 電影

  - 2000年：《[까](../Page/까.md "wikilink")》飾 別班的進修生
  - 2000年：《[美人](../Page/美人_\(電影\).md "wikilink")》（又名：《韩国情人》、《爱的躯壳》、《La
    Belle》，主演：李智贤、吴智昊）
  - 2001年：《[I love
    you](../Page/I_love_you.md "wikilink")》（主演：[金南珠](../Page/金南珠_\(1971年\).md "wikilink")、吴智昊、[李瑞镇](../Page/李瑞镇.md "wikilink")）
  - 2003年：《[銀妝刀](../Page/銀妝刀.md "wikilink")》（又名：《笑女藏刀》，主演：申爱、吴智昊）
  - 2004年：《[我爱天上人间](../Page/我爱天上人间.md "wikilink")》（又名：30分钟恋爱，主演：吴镇宇、袁咏仪、吴智昊、林心如、陆毅）
  - 2006年：《[我的老婆是大佬3](../Page/我的老婆是大佬3.md "wikilink")》（主演：李凡秀、吴智昊、舒淇）
  - 2011年：《[7號禁地](../Page/深海之戰.md "wikilink")》飾演 金東秀
  - 2012年：《[俠盜冰團](../Page/隨風而逝_\(電影\).md "wikilink")》飾演 白東脩
  - 2014年：《[無禮的她，挑剔的他](../Page/無禮的她，挑剔的他.md "wikilink")》
  - 2014年：《》飾演 李碩
  - 2015年：《》飾演 王盛基
  - 2015年：《》飾演 K
  - 2016年：《[對決](../Page/對決.md "wikilink")》飾演 在熙
  - 2017年：《[咖啡伴侶](../Page/咖啡伴侶_\(電影\).md "wikilink")》
  - 2018年：《[嫉妒的歷史](../Page/嫉妒的歷史.md "wikilink")》飾演 元浩

### MV

  - \-{朴}-恩信《悲愛》
  - \-{朴}-志胤《你走吧》
  - Boowhal《Lieblich》
  - J《8318》
  - 朴其英《散步》
  - Phoenix
  - 趙冠宇《Memories》
  - Jessica & 金旼鍾《Love You For All Time》
  - 2005年：V.O.S《時間限制》
  - 2007年：崔賢俊（Duet With Monday Kiz 進成）《我現在》
  - 2009年：李承哲《告白》
  - 2010年：T-MAX《能告訴你的話》（與[尹素怡](../Page/尹素怡.md "wikilink")）
  - 2011年：[白智榮](../Page/白智榮.md "wikilink")《普通》
  - 2013年：Mando\&Chigi（Feat.[朴娜萊](../Page/朴娜萊.md "wikilink") of
    [SPICA](../Page/SPICA_\(組合\).md "wikilink")）《雙方過失》

## 綜藝節目

  - 2009年：[MBC](../Page/文化廣播_\(韓國\).md "wikilink")《[無限挑戰](../Page/無限挑戰.md "wikilink")》5月30日
    客串賢內助女王特輯
  - 2009年：[KBS](../Page/韓國放送公社.md "wikilink")《[天下无敌棒球团](../Page/天下无敌棒球团.md "wikilink")》（綜藝節目）
  - 2011年：[SBS](../Page/SBS株式會社.md "wikilink")《[Running
    Man](../Page/Running_Man.md "wikilink")》第33集
  - 2012年：SBS《Running Man》第83集
  - 2016年：SBS《[叢林的法則](../Page/叢林的法則.md "wikilink")》巴拿馬篇
  - 2016年：MBC《[Section TV 演藝通信](../Page/Section_TV_演藝通信.md "wikilink")》
  - 2016年：KBS《[超人回來了](../Page/超人歸來_\(韓國綜藝\).md "wikilink")》第129-162集
  - 2017年：[JTBC](../Page/JTBC.md "wikilink")《[認識的哥哥](../Page/認識的哥哥.md "wikilink")》第65集
  - 2018年：SBS《[同床異夢2 -
    你是我的命運](../Page/同床异梦2_-_你是我的命运.md "wikilink")》第26集

## 广告

  - 2005年至今：Tremolo服装品牌形象代言人
  - 2009年：友利银行 CF
  - 2009年：釜山国际广告节形象大使
  - 2010年：农心拉面广告
  - 2010年：韓國豬肉廣告
  - 2010年：Condition Power
  - 2011年：韓國 Rado 代言人

## 時裝秀模特

  - Kenzo
  - Versace
  - André Kim 時裝秀
  - Christian Dior 2005 F/W Collection
  - 2005\~06 F/W Seoul Collection 郭賢珠 Collection
  - Diesel 登陸中國紀念時裝秀
  - Levi's redloop 時裝秀
  - André Kim Fashion Fantasia
  - 首爾時裝周 S/S 09' SONGZIO 時裝秀

## 獎項

  - 2004年：[KBS演技大賞](../Page/KBS演技大賞.md "wikilink")──男配角獎（第二次求婚）
  - 2006年：[MBC演技大賞](../Page/MBC演技大賞.md "wikilink") ─
    **迷你劇部門男子演技優秀獎**（幻想的情侶）
  - 2006年：MBC演技大賞 ─ 男子人氣獎
  - 2006年：MBC演技大賞 ─ 最佳情侶獎（與[韓藝瑟](../Page/韓藝瑟.md "wikilink")）（幻想的情侶）
  - 2007年：[SBS演技大賞](../Page/SBS演技大賞.md "wikilink") ─ 十大明星獎
  - 2007年：第24届最佳着装奖 ─ 最佳着装奖
  - 2009年：亚洲模特奖 ─ 模特明星奖
  - 2010年：KBS演技大賞 ─ **中篇電視劇男子優秀演技獎**（推奴）
  - 2013年：KBS演技大賞 ─ **迷你劇部門男子優秀演技獎**（職場之神）
  - 2013年：KBS演技大賞 ─ 最佳情侶獎（與[金惠秀](../Page/金惠秀.md "wikilink")）（職場之神）

## 參考

## 外部連結

  - [NAVER](http://people.search.naver.com/search.naver?where=nexearch&query=%EC%98%A4%EC%A7%80%ED%98%B8&sm=tab_etc&ie=utf8&key=PeopleService&os=94658)
  - [Movist
    網站](https://web.archive.org/web/20070927033108/http://www.movist.com/movies/movist.asp?id=1884)


[Category:韓國電影演員](../Category/韓國電影演員.md "wikilink")
[Category:韓國電視演員](../Category/韓國電視演員.md "wikilink")
[O](../Category/韩国男性模特儿.md "wikilink")
[O](../Category/全羅南道出身人物.md "wikilink")
[Category:木浦市出身人物](../Category/木浦市出身人物.md "wikilink")
[O](../Category/吴姓.md "wikilink")

1.  相關新聞：[江西娛樂網](http://entbig5.jxnews.com.cn/system/2007/01/19/002414651.shtml)

2.  相關新聞：[网信](http://campus.wx216.com/zxinrl/rhfc/55259.html)
3.  相關新聞：http://hk.on.cc/hk/bkn/cnt/entertainment/20160509/bkn-20160509105702900-0509_00862_001.html
    東網電視\]